**古金水**是[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[十項全能](../Page/十項全能.md "wikilink")[運動員](../Page/運動員.md "wikilink")，[原住民](../Page/原住民.md "wikilink")[阿美族人](../Page/阿美族.md "wikilink")，擅長項目為[撐竿跳](../Page/撐竿跳.md "wikilink")，與[李福恩在台灣十項全能運動上並稱一時瑜亮](../Page/李福恩.md "wikilink")。曾獲得[1990年亞洲運動會十項全能銀牌](../Page/1990年亞洲運動會.md "wikilink")。

1999年，涉及[立榮航空爆炸案](../Page/立榮航空873號班機.md "wikilink")，二審被判刑7年6個月。2008年，更三審獲判無罪。2003年至2006年在[桃園縣私立泉僑高中擔任體育教練兼任學務主任](../Page/桃園市私立漢英高級中學.md "wikilink")。2006年至2008年在[桃園縣立壽山國中擔任體育教練](../Page/桃園市立壽山高級中學.md "wikilink")。2008年至2016年在[臺中市立忠明高中擔任教職](../Page/臺中市立忠明高級中學.md "wikilink")。

2011年5月12日，[花蓮高分院指出](../Page/花蓮高分院.md "wikilink")，全案的更審無罪判決超過2次，因此依據《刑事妥速審判法》第八條的規定，全案不得再上訴[最高法院](../Page/中華民國最高法院.md "wikilink")，古金水無罪定讞。\[1\]

2014年底檢驗出罹患[多發性骨髓瘤](../Page/多發性骨髓瘤.md "wikilink")（漿細胞白血病），在接受外科手術及異體造血幹細胞移植後病情一度穩定而出院，但之後仍復發\[2\]。2016年4月20日因為過度疲累進入台大醫院住院治療，醫院於5月21日發出病危通知\[3\]，終因合併肺炎導致敗血休克，於同年5月25日早上6點11分病逝台大醫院。\[4\]\[5\]

古金水之女[古筠曾是日本](../Page/古筠.md "wikilink")[早安家族的台灣籍成員組成的海外團體](../Page/早安家族.md "wikilink")[冰淇淋少女組成員](../Page/冰淇淋少女組.md "wikilink")。

## 曾獲獎項

  - 1978年[臺灣區運動會十項全能第四名](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")。
  - 1979年[臺灣區運動會十項全能銀牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")。
  - 1980年[臺灣區運動會十項全能金牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")。
  - 1981年[臺灣區運動會十項全能金牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1982年[臺灣區運動會十項全能金牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1983年[臺灣區運動會十項全能銀牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1983年[第五屆亞洲田徑賽十項全能銀牌](../Page/第五屆亞洲田徑賽.md "wikilink")。
  - 1984年[臺灣區運動會十項全能金牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1985年[臺灣區運動會十項全能金牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1983年[第六屆亞洲田徑賽十項全能金牌](../Page/第六屆亞洲田徑賽.md "wikilink")。
  - 1986年[臺灣區運動會撐竿跳金牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")。
  - 1986年[臺灣區運動會十項全能銀牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1987年[臺灣區運動會十項全能銀牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1989年[臺灣區運動會十項全能銀牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1990年[臺灣區運動會撐竿跳銀牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")。
  - 1990年[北京亞運會十項全能銀牌](../Page/北京亞運會.md "wikilink")。
  - 1991年[臺灣區運動會十項全能銀牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1992年[臺灣區運動會十項全能銅牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")；撐竿跳金牌。
  - 1993年[臺灣區運動會撐竿跳金牌](../Page/臺灣區運動會.md "wikilink")。

## 參考資料

## 外部連結

  -
[Category:阿美族人](../Category/阿美族人.md "wikilink")
[Category:臺灣田徑運動員](../Category/臺灣田徑運動員.md "wikilink")
[Category:國立臺灣師範大學校友](../Category/國立臺灣師範大學校友.md "wikilink")
[Category:古姓](../Category/古姓.md "wikilink")
[Category:1984年夏季奧林匹克運動會田徑運動員](../Category/1984年夏季奧林匹克運動會田徑運動員.md "wikilink")
[Category:1990年亞洲運動會銀牌得主](../Category/1990年亞洲運動會銀牌得主.md "wikilink")
[Category:亞洲運動會田徑獎牌得主](../Category/亞洲運動會田徑獎牌得主.md "wikilink")
[Category:十項全能運動員](../Category/十項全能運動員.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.